美國國旗國歌不敬的違法者並無罰則 憲法保障請願權 跪國歌不受罰

美保障請願權 跪國歌不受罰

國際新聞

特朗普強調風波與種族歧視無關。
路透社

【話你知】
《美國國旗法》規定奏國歌時民眾須肅立、右手按心和面向國旗，但美國憲法第一修正案保障國民請願權和言論自由，對被指對國旗國歌不敬的違法者並無罰則。

但未來香港就可能不然，中國全國人大常委會早前通過《國歌法》，將在公共場合故意改歌詞、奏唱時不肅立不莊重列侮辱國歌行為，違者可被追究刑責，料下月實施後，將會納入《基本法》附件三在港實行，暫未知具體罰則。
《蘋果》資料室

英 美 台可以用國旗圖案做衫

Land of the free

中國囯無話唔得喎…

你著唔著丫？唔知醜

支那你唔跪就要罰

美國好似燒國旗都唔會被檢控

連登仔唔係好撐donald trump架咩

你諗得太多

英國脫埋歐啦，歐盟解體未

係，因為檢控係違反First Amendment

所以話大陸人冇審美觀係正確